莊太量指深港可良性互補 劉兆佳稱並非淡化香港角色

對於國家主席習近平說，深圳是粵港澳大灣區建設的重要引擎。中大經濟學系副教授莊太量在本台節目《千禧年代》表示，深圳已經在多方面超越香港，包括本地生產總值，又認為香港屬成熟經濟體，行政、立法等多個方面均有老化跡象，但強調香港仍有獨特作用。

對於行政長官林鄭月娥說，不是很介意他人指深圳GDP已經爬到香港頭上，莊太量認為，深圳超過香港屬必然，但應該要介意，作為行政長官應該帶領香港向前走。莊太量表示，深圳難以取代香港，尤其在金融方面，深圳與香港可以做到良性互補，並與倫敦、紐約等競爭。

全國港澳研究會副會長劉兆佳被問到是否香港近年有不穩定情況，所以中央更倚重深圳，他說，相關情況可能是其中一個理由，外部勢力插手香港事務，在中央眼中已構成國家安全威脅，香港的政治動亂未必短期內結束，更麻煩是西方國家試圖削弱香港對中國的經濟價值。

劉兆佳說，提倡港獨、分離主義的人，仍以為西方國家是可以依賴的對象，未認識到香港發展要依賴中國，香港人及特區政府的危機感都不足，強調若香港與內地不合作，將不利發展。

他又說，中國正面對嚴峻的國際格局，世界經濟低迷，以美國為首的西方陣營全方位打壓中國，中國更突出國內大循環、國內國際雙循環，更倚重自身力量以推動發展，所以中央賦予深圳更大角色，在大灣區發揮領導作用，但並非淡化香港角色。

劉兆佳認為，中央希望深港聯手推動大灣區發展，令大灣區成為改革開放先鋒，注入新動力。

老化原因咪就係因為有班死廢老

對對對，支那人返支那補充人口

Opss....睇完第二段先發覺莊SIR 講野都算中肯....

莊畜叫中肯？？？

行政、立法等多個方面均有老化跡象
啱啊

莊太量想繼承劉兆佳既位置?